【和理非集人】忽發奇想，全港區會第一次會議：係公共場合幾十萬人一齊開？

忽發奇想：2020全港區議會第一次會議可唔可以係公共空間一齊開？

可以遍地開花，全港17區同一時間係一個公共場合一齊開，
例如沙田新城市廣場中庭/百步梯；西貢將軍澳單車館外；荃灣沙嘴道球場；灣仔維多利亞公園；中西區遮打；油尖旺百週年紀念公園etc。幾十萬人圍住開會

又可以係全港17個區議會集中一日係維園各自霸一個球場開會。流水式咁用6個足球場。1號場中西區12-2, 沙田區3-5 ; 2號場灣仔區12-2, 荃灣區3-5 如此類推。全香港就好似818咁係維園出出入入。

當日區議會正副主席將會係全區幾十萬人面前產生；
即日傾埋五大訴求解散警隊追究警暴議案。各區仲可以加追究721(元朗)，831（油尖旺），714（沙田），1111（東區）議案
（坦白講，醉翁之意不在議案，葵青好似年年有提平反六四議案，根本無約束力，但係一個集人好方法）

最重要係，大家都可以參與，百幾萬人現場見證！作為運動延續到2020既第一個標竿！
有無得諗？

Boycott離島區區議會

離島區

如果第一次會唔得（涉及主席副主席選舉，可能要主席誕生先可以有權力決定開會地點? ），就第二次。
如果十七區約唔到同一日，就索性攤開17個星期日，17區去做
至於book 場，唔知可唔可以搵區議會班AO book，有咩佢地孭

無辦法，窮山惡水之地

Push

唔記得講，點解有呢個想法，係因為運動真係需要一D標竿。
612我地睇住71
71睇住開學
開學睇住10.1
10.1睇住區選
宜家真係無咩標竿可以睇
所謂標竿其實唔一定係同運動直接有關（節日都得，但意義無咁大）
好似打機咁，有check point，睇住黎打先有拼勁。

推，熟悉區會條例既可唔可以入黎睇睇有無得搞
全港區議員可唔可以入黎望下

先18區聯署要求商場及政府，開放及標明返所有既公共空間。

立場訪問過沙田區議員，都有咁諗過

//而較年輕的沙田區議員則另有美麗的想像。陳兆陽 2015 年當選沙角區議員至今，其中一個最深刻的感受是：一般市民對區議會根本無大興趣。他和其他後生議員有時會一邊飲嘢，一邊反思，究竟如何扭轉這個局面？

他們最後想了一條橋：每年一次到沙田新城市廣場中庭召開區議會會議 — 而且要在晚上舉行。「平日開會時間係朝早、下午，返工嘅邊得閒理？」構想中的開會場面，會像近月群眾在商場聚集一樣墟冚。

「坦白講，得 40 個議員鬧官員，佢梗係唔驚你。但如果有 400 個市民鬧佢做得唔好，佢哋聽到市民講嘢，都是好事；市民也會覺得自己在監察政府，而不是純粹口講，或畀代議士我哋做哂。」

「社區係由大家組成嘛，唔係由議員組成。」陳兆陽說。「唔單止係沙田，邊區光復了，甚至未光復都可以諗。每區都有佢嘅地標嘛。」

這真的有可能發生嗎？嚴格來說，是的。翻開現時沙田區議會常規，裡面並沒規定會議必須於區議會會議室進行；反之賦予區議會主席權力，由主席決定會議的舉行日期、時間及地點。//

係，但有部分例如時代廣場出面塊地（灣仔區）；新城市中庭（沙田區）已經眾所週知，呢D區可以立即去馬。
當然，其他區議會要查，都有排玩。

係，而且今次別具意義，因為十七區有一個統一，而涉及全港重大利益既議案。平時咁做，係增加區議會透明度，今次真係集人，有人有氣勢就可以做好多野

自推2 ，議員可唔可以幫手度下

自推3 ，熟悉區議會可唔可以幫手度下

自推4 ，各位手足可唔可以幫手度下

自推5

大會堂book場啦

大會堂book 場
視像會議模式：
分區發言
聯合發言
表決議案

聖誕
新年
農曆年
復活節
612 一週年
7.1
7.21 一週年
8.31 一週年
立法會

想要一個廣闊而容易出入既地方
去做到人多癱瘓區域/ 開花/ 癱瘓全港島既效果